倒數一個月做正顎手術

公家醫院點排？
點先需要做？
做完會點？
幾歲可以做？
你問我答 做左既大家都可以交流一下

點先要做

想問下成個過程用左幾錢？

歪面，倒及，鞋秋面等等做手術都可解決到。我自己係上下顎對唔齊中線

箍牙5萬2，排到公家醫生手術費就唔洗錢 最多都係每次覆診80$加住院費1日100$

排咗幾多年？

2年左右，通常一路箍一路排。正常排到21歲就有得做，因為要等啲骨生定。
我排左兩間，菲同瑪麗，揀左後者。

拎信去政府牙科排？

公家醫院點排？
你睇完私家再拎信去公立醫院？你睇邊間私家？

見左箍牙醫生先，佢覺得你有需要就會寫信refer你去政府醫院。
你覺得自己邊到有問題？

係，最好睇專科矯齒果啲。我果間叫岑x係佐敦 好出名search下就有格啦。

做完年半
瑪麗同菲臘都係同一班人黎架？

你做上下顎？抖左幾耐？？
5係啊！瑪麗有一個獨立既科。菲菲應該係借佢地方做。

口腔頜面外科

好彩Sem break做
抖左兩個月 第三個月開始食到軟野

好似係呀

我唔係啊 4月頭做 5月考試 希望搞得掂

09年我喺QE做過類似手術整下顎(因為箍牙）

QE都幾好其實 排得快啲我覺得 淨係開下顎？住左幾耐院啊甘你？

瞓大約十日醫院，下顎2個星期先消腫

哇都幾耐，佢而家話訓兩日左右，要睇情況。

時間預多好啲，最辛苦係痛+食唔到嘢

預左有排無得吃所以呢個月要吃返夠

做好咗靚咗覺得值

即係你未知排到幾時就已經開始cool牙？你足足cool左兩年啊？

Lm

你好
想問一下 是去箍牙專科的嗎？ 可以推介一下嗎？
平常聽別人說都是要排十年多才能做手術呢

另外樓主是一邊箍牙 一邊排期嗎？ 謝謝

樓主男定女？
如果係男同你預告定成個過程抆尿喉個下最痛
同埋QE d碎肉粥真係好難食

師兄排QE排左幾耐?

我係5年前排pp 等左3 4個月到見完醫生就收左我

5年
倒及? 咁你幾時開始cool牙?

岩岩做完手術啊?

知道 加油謝謝你

Wow same wor邊間做ah

樓主點解揀QM唔揀菲？

箍牙前會開大會，同時見手術醫生同箍牙醫生。開會果時會定手術日期，因應你啲牙而定，我要箍一年9個月。

是的 找箍牙專科會比較好 因為他們會有相熟的合作手術醫生。我之前介紹過了叫岑x。

前兩日先有個巴定絲打開左個post話岩岩做好

其實依類手術都好普遍？

好多人要做😂可想而知公立要排幾耐

LM想做
但一直冇大假
要預幾耐
我依家牙都未箍其實係咪要睇街症先

是的 因為香港的做法是先箍牙後手術。當時醫生更說若一但選擇了做手術，要定了手術日子和見了手術醫生才開始正式幫我箍，因為做手術的箍法和不做手術的箍法會有不同。

係女haha謝謝你

我都有屋企人下個月做…有咩要注意

因為菲真係咩都慢過人，我排菲先的，但QE已經見哂醫生果時先收到菲打電話來話約照x光果啲

係香港好普遍了，頭先先有人話十年前已經做左

Yes yes 想做就去啦！睇箍牙專科先啊

想請問邊到有得檢查
我2邊面唔對稱但唔知係屬於邊科，牙醫又唔肯定，剩係叫我脫智慧齒

係不過都可以排下既～無想像中甘耐的

Um其實都無啊！呢個月要照顧好身體 5好病，因為病左隨時無得做格

台灣好吖！平靚正，係遠啲做完有無靚好多吖

我都係2邊面5對稱吖，睇左專科箍牙醫生先吖。普通牙醫有時會5太識的。

聽人講要剝好多隻牙

係咪睇專科醫生佢地相熟邊間公立醫院架？
你無得揀？

搵矯齒科醫生（箍牙）

一睇你口腔大細同埋上下顎咬合先知使唔使剝

你一開頭肯定兩間是但一間會收你？

應該兩個分開可以同時收你的？利申 唔太清楚

8隻！

無得揀格！係睇你個醫生格咋

5肯定格。排左先咋，但收到QE電話先。

可以同時收的！佢哋兩個都是獨立的。菲做教學病人多，QE就係專科醫生做。

咁樓主現在心情如何
俾著我實興奮死

小興奮小緊張haa 做完上來同大家update

係咪有得自己揀淨係箍牙，唔開刀？

可以啊 自己決定的。

岑x成日都好full下
樓主咩問題要做正顎?

我上下排牙都對5齊中線所以歪面，係吖佢啲booking好似排到半年後。

有中同整過 成個人靚左好多

讀書時諗住cool牙 見醫生話cool唔到要做手術
叫我排公立做手術要5-8萬 未計cool牙
屋企人聽到呢個價錢都比唔起

但我依家好後悔點解唔排 排得黎都出左黎做野可以自己比
依家27歲 放棄唔搞算

還好我個樣本身唔算差 差在個下巴
影相要chok得好辛苦 仲要唔可以側面影

點都會好左既 恭喜

係啊！好明白你個問題 平時正面睇無耶格 一影側面就好怪了 我自己有時睇到人地影我果啲都會好5開心 所以先好想做。

會唔會太多

加油啊💪🏻我都會諗呢啲
不過相信你既醫生啊 無事的 諗下快d做完 做完就可以靚靚結婚

有4隻係智慧齒來的

有無人知除左岑x之外仲有無其他矯形專科介紹係可以幫轉介做手術而又不是太貴的

多謝你呀
希望我哋手術一切順利!!!!!

係！一切順利！！睇下到時會5會係醫院見到

問左有個矯形專科牙醫佢話依家政府唔會收手術case 除非係公務員or家屬

真唔真

菲都唔收？

去台灣好啲定香港公立好啲

價錢上公立平啲，台灣就自由度高點，始終你係俾錢去做，好多嘢都可以有得要求。

啱啱見有個朋友準備過台灣做話咩香港要等10年
早幾日吹水佢話唔知長庚定咩凡登

利申自己都有少少倒及都有啲想做

我都剛喺佐敦岑x上咗箍一個禮拜 網上好多好評咁

但感覺問親佢啲問題都唔太想解答我咁 我上箍嗰日問佢我倒及洗唔洗落骨釘 佢勁insist話唔洗

我：唔落骨釘嘅話後牙咪會拉前
佢：咁醒嘅呀仔你 （沉默咗陣）傻豬嚟嘅 我哋當然幫你計好數唔洗落骨釘啦

同埋我淨係上咗後牙啲鐵線 門牙犬齒全部無理 仲要佢用條鐵線好奇怪 釘同釘之間撓咗幾個圏 話返個mok牙窿先 但我上網查完全搵唔到有呢啲撓鐵線方法 希望佢係啱啦 但係一路consult佢/上箍嘅感覺都唔太良好

利申 都係倒及 骨性 不過上下門牙都掂到 最後揀純箍牙camouflage算

btw樓主倒及情況比較嚴重？
一睇完條手術片真係唔敢諗開刀
見到佢係成個鍔骨車斷佢再reposition

佐敦
鄧醫生

以前我喺佢度箍
做完手術2年了

少少倒及既話會5會去睇下箍牙醫生先？因為5嚴重的話箍牙都可以改善到就5洗開刀啦

可能你個case複雜dd 不過矩係專業既 應該無問題既 放心

我5係倒及啊 我係上下顎對5齊中線呀

係啊 成日會咬到的 其實都幾煩 又會搞到消化好差 因為咬耶都咬5爛 好似一把對5岩既交剪

繞線方法我都用緊
菲記箍緊呀我

鄧醫生係轉介邊間？

cool左幾錢啊？

我都會繞線 但我繞線係為左鎖牙 等佢暫時5好郁 但5知你地係5係

我wtsapp 問下牙醫

我個撓線應該係加大個力收返個mok牙窿（？）
我就啱啱先上cool 無理由鎖牙啩
不過真係無咩感覺 唔痛唔酸 食咩都無問題 反而係啲粒粒嘅勾勾到嘴好那痛

咁你洗唔洗鎖口呀？

佢未同我講吖不過好大機會要你呢

加油 我都唔敢做

好快就會經歷到格啦 襯沒痛就快d吃多d耶

你有咩問題ah

未來只做下顎手術 會唔會好得快d 休息2星期番唔番到工

日本女星有村架純既家姐有村藍里都做左正顎

我之前都做左 個鼻係會闊但個輪廓靚到個鼻就算闊左都好樣好多
但術後頭幾個月會因為未康復曬而有啲抑鬱 樓主要樂觀啲

好 多謝你啊 我會加油 而家做足心理準備到時應該無甘sad 到時返學係咪要帶口罩😷

牙齒話唔需要做手術，帶矯正器就得效果會唔會一樣

我5清楚啊。不過緊係5洗開刀最好

一個月都耐 等我聽日問下矩先

知道啊 4月2入院 3號一早做 你幾號入院啊？ 佢話我應該5洗鎖口啊

加油 一齊加油💪🏻哇甘真係有機會會見到啊

加油！！慢慢開始有d驚一切順利！

Btw佢有無嗌你帶啲咩入院我咩都5知

係咪一定要插尿喉 利申未做過手術

好似有啲要有啲5洗。你幾時做啊？

如果只係外觀問題 可否照cool齊牙（哨牙）唔做正顎
見到30萬真心比唔起 10萬都還可以⋯
依家菲獵仲收唔收新症 一定要私家專科轉介？

你去睇左牙醫先 哨牙唔洗做正顎都得架喎

可以啊 好多人只是箍牙都解決到哨牙問題的

瑪麗是專科醫生，菲是實習醫生。

我而家夜晚訓教都會諗 諗諗下又會好緊張好啊！5該哂你～～就快到啦。。仲有一星期到

身邊有人岩岩做完
做完頭一星期你預真係訓唔到
又痛又係咁流血

有無藥比佢食ga?

佢會打止痛消炎嘅
咁睇下你重洗唔洗加重個量
或者止嘔都可能會打

最大問題係訓唔到教
只可以挨住咁 訓唔平
不過依家過左八星期到 消左七八成腫已經

佢係咁流血即係止血有問題?
咁最後點先止到血呀?

點解唔可以平訓
咁咪勁辛苦

係個口入面開刀頭兩三日會Keep住有血水出黎
床邊會擺條牙醫吸口水咁嘅管仔比你自己吸
不過好多時你都係滿到流出黎見到先知要吸
因為個口冇哂知覺
訓多幾日等傷口復原多D就冇事

平訓都係因為個口入面流血
訓平一黎好易壓到個傷口會痛
二黎好易比血水俗親
大約住院一星期同出院頭兩星期都係挨住咁訓

好慘.....
聽完仲驚多幾錢重.... 唉
anyway多謝你嘅資料!

唉屌呢幾晚實訓唔著....

Omg..我地要加油啊！！！希望大家手術都一切順利

可以plan定開到口食咩
同埋鎖緊口哥陣整咩食

作為過來人，唔好諗咁多，快啲好返食好嘢

係！！諗下好返去吃咩仲好！！

鎖口可以食啲咩呀?

流質同埋冇碎嘅野
都係菜湯或者濃湯類
但係要打到好碎再隔先食到
基本上都係南瓜湯呀薯仔湯呀忌廉湯呀咁
所以咁食基本上得碳水同脂肪落到肚
有運動習慣可能就要另外飲蛋白質
乳酪類雪糕類都可以慢慢食嘅

鎖口六星期由68kg最低跌到落59kg

你係巴?

係啊！！聽日入啦😭

你加油啊！！💪🏻💪🏻

多數係天生定後天？如果有，保險多數包唔包？

痴線 我同你同醫院同日期做同一個手術

我？？4月2入 4月3做？

我同你一模一樣

後天啲骨大得快，保險間間5同，同埋要睇你個醫生點幫你寫。

你係巴？我地係咪開大會一齊開？？

開大會得我自己一個

如果唔肯定自己洗唔洗做，要睇咩醫生先？
我有大細面 因為長期咬野同訓教都係一邊

留名! 樓主加油!!
我係歪面加哨牙,18年年頭矯齒科醫生幫我寫咗封轉介信去菲排
今年年頭菲打來話有個正顎手術嘅研究計劃,有funding,所以收咗我呢個症,但好似呢條隊都有幾百個人
我同時排咗聯合,但嗰邊完全冇消息

咩大會呀？

睇左專科牙醫先！

多謝你！！再等下呀 我菲菲果時都成兩年幾先有消息

Really如果係隔離床就好啦！聽朝加油吖～～不過我聽晚揀左返屋企過夜吖 後日一早再入院。

大家都要加油
希望大家一切順利

係！手術順利

你幾號床吖！

絲打你都要加油

加油呀你！！你幾點做吖聽日？？

聽日第二個 佢冇講實

其實咩程度先要做
細細個睇牙 記得講過我倒及得幾嚴重 不過無理到

有無吃餐勁既先入去啊你！

我諗嚴重到影響吃野講野就要啦。

之前睇牙醫想箍牙，佢話我個情況應該要做手術，都叫我去搵專科先
其實要睇咩科

有食放題同buffet

我兩星期前做左手術，而家鎖口中好想食飯😢😢 黎緊做手術既爸打絲打加油啊

有冇人係下巴後縮 做番下巴延長個隻
三年前做完 但覺有少少復發番去舊個陣
有冇人同類情況
私家做用左廿幾萬啊

多謝你！你好勁啊～我都想快啲做 等侍既過程真係好痛苦。。個心成日囉囉攣甘

專科牙醫矯正科啊！

放心，唔洗怕，怕無啖好食好過😂😂😂😂

💪🏻💪🏻好！謝謝你知道了。

多謝絲打
我上網搵下有咩好醫生先

我上面有介紹介過格～～你可以試下book我果個醫生，佢都幾出名好細心的。

我見到呀，多謝你先
我再努力追追PO

做沒啊你～

八個星期到消到七八成

或者你想靚D都可以做

以前有諗過 因為真係倒及得幾明顯
但係又影響唔到日常生活 所以選擇咗無視

哇呢兩日喺醫院狂訓都無乜睇電話
勁眼訓

我都5錯啊！！恭喜你啊！！我都想快d出院

我都係岑醫生，下年瑪麗做手術
(但其實好驚

你係咪應該可以聽日出院喇？
加油加油

矩話聽日可以睇下我出5出到 但我訓得好差啊 係醫院 我今日吃左好多流質耶了～

我倒及牙+唔對齊中線去咗睇cool牙醫生 叫我去聯合排
我去排完個姑娘話九月先有得consult
最怕等完同我講四五年先得 or 唔收
考慮緊去私家 但聽講要50萬 好掙扎

希望樓主手術成功

你有無插胃喉？點解會訓得差
我可能keep住食藥又有睡意先會訓得好
加油啊!!! 真係要食多啲
我而家試下食乳酪

想喺公院做手術，可以點樣踏出第一步？

恭喜晒👏🏻👏🏻👏🏻 手術後頭幾日訓得差好正常，記得我做完手術果日訓半個鐘就醒一醒，成晚好似完全無訓過，第二晚就訓一個半鐘就醒一醒，第三晚就訓到三四個鐘，總知每日都會越黎越好啦💪🏻💪🏻💪🏻

恭喜晒👏🏻👏🏻👏🏻😬 鎖左口仲食到乳酪？ 加油啦，我兩星期前都做左手術，而家鎖口中💪🏻💪🏻

Really？？聽到你甘講我都放心啲。

謝謝你

我無啊係插左鼻喉 個喉嚨有啲痛～我都想有睡意 訓下醒下甘 勁辛苦啊

我慢慢吞呀用針筒jit入去
你都要加油呀!
e 兩星期前？咁你消腫情況點呀？

你返咗屋企會好訓啲㗎喇!
加油呀過多陣就可以出院!!
唔洗鎖口已經舒服好多了

好啊！一齊加油💪🏻恭喜大家 都手術順利❤️

我一星期左右就唔係好腫了，兩邊腮位仲有少少腫，唔知係唔係因為鎖左口既關係，口入面有六條鐵線啊😂😂😂

我應該同你一樣呀 係咪完全講唔到嘢？
btw你有無屎屙？因為只可以飲流質嘢

我都係腮位腫。。腫到變左長方形 覺得自己個樣好滑稽😹😹

頭幾日剩係屙水😂😂近幾日可能身體習慣左，雖然而家都淨係飲流質既嘢，但都屙返d固體了😂😂

你係唔係下巴仲有膠紙未搣呀？佢痴得好緊的，可能暫時會影響個面型

icic我都怕自己無屎柯@@
你塊面而家有無感覺呀？
我唔知係咪因為腫同埋藥未散 所以好似無乜感覺仲係

我無啊！訓醒咩都無～～

麻醉藥我記得第一晚就散了，而家佢幫你吊鹽水好似係幫你排走d麻醉藥，所以除左下巴位，塊面大致上都有返感覺了

屌你老母 本身諗住睇吓人分享
成班表情撚又甘又剩都無人屌

你要加油啊！見到你好似好辛苦啊 挨過左就好了💪🏻💪🏻

我前幾日都去左菲 好似話要等2年

真係仲好辛苦 好羡慕你唔使鎖口呀恭喜你出院了